D Slangs 上左 TIME

Hong Kong's Protestors Have Their Own Special Slang. Here's a Glossary of Some Common Terms

By Hillary Leung / Hong Kong. September 6, 2019

“I was using magic last night when someone messaged to ask if I needed to be picked up from school.” No, that’s not a line from Harry Potter. It’s the kind of thing a Hong Kong protestor might say after a clash with police.

Hong Kong’s protestors have their own argot. Cantonese, Hong Kong’s lingua franca, is complicated enough with its nine tones. But even a native speaker might not understand a conversation between protestors, who have created between them a unique vocabulary.

Although many would accuse them of making light of violent unrest, the use of slang “keeps people sane,” argues Wee Lian Hee, a language professor at Hong Kong Baptist University. “If [protestors] talk formally all the time, I suspect the movement would soon become tiresome,” he tells TIME.

The recent withdrawal of the controversial extradition bill, initially the trigger of the demonstrations, has done little to pacify public anger. Protestors continue to take to the streets, communicating in a jargon that reveals much about how they see each other, the authorities, and their actions.

手足 Sau Zuk (“Hands and Feet”)
Protestors refer to each other as “hands and feet.” The term conveys the idea of unity: when the hands and feet of a protestor are injured, other protestors feel his or her pain.

發夢 Faht Moong (“Dreaming”)
“I dreamed that I threw a petrol bomb last night,” a protestor might say — except he wasn’t actually dreaming. Many use the word to avoid directly stating that they were involved in unlawful activity.

行街 Hahng Gaai (“Shopping”)
Similar to “dreaming,” the term “shopping” (literally to stroll around, or walk the streets) is used euphemistically to mean one was out at a protest. With clashes between police and protestors often occurring in busy retail districts that are home to glitzy malls, the “shopping” metaphor is oddly apt.

黨鐵 Daung Teet (“Communist Party Rail”)
Ever since it started shuttering train stations closest to protest sites, the city’s subway operator has been accused by protestors of siding with the police, who in turn are seen as an arm of the Beijing-backed government. Protesters have responded by vandalizing stations, destroying equipment such as ticket machines, and referring to the Mass Transit Railway (MTR) with this derogatory term, which rhymes with the actual name of the MTR in Cantonese.

...

落雨 Lok Yu (“Raining”)
When front line protestors shout “It’s raining!” it may actually be — Hong Kong’s summers are notoriously wet. But most of the time, it’s a shorthand way of saying “Everyone open your umbrellas,” often because police are about to use pepper spray.

接放學 Zeep Fong Hok (“School Pick-up”)
When clashes between police and protestors last well into the night, long after train services have stopped, chat groups on encrypted messaging app Telegram start buzzing with information about “school pick-up” services. Supporters of the protestors who have cars — or “school buses” — let protesters know where to meet them, how many people they can pick up, and which districts they’re able to drive to.

...

出魔法 Chut Morh Faht (“Use Magic”)
To “use magic” means to start fires. Sadly, it’s a term that has gained traction in recent weeks as hardline protestors become increasingly reckless in their actions, setting barricades and other objects ablaze.

...

好多香港人都未必知好波

警犬
狗屋

推

魔法仲有分土同火系

留名學英文

香港文化成功輸出到國際

雖然欣賞佢留意到呢啲野 但係手足唔係slangs啦下話

黨鐵個名沖出國際

仲有蟲系

落雨錯左啦

7/9機場, 提防散水黨!

狗乸3P呢

"sadly" "reckless"

To block camera?

狗屋

推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】

第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

push

撚狗

落雨=遮cam太深啦

手足係 Hands and Fee

magic

山區兒童 ...

出魔法

中文精髓
借代

仲有文具

Push

屎系系

黨鐵 Daung Teet

黨鐵今舖揚名立萬

落雨開遮係遮cam

笑撚死

要聯絡MTRC有業務嘅地方議員

本人xxx，生性謹慎而樂觀開朗，身體健康，有堅強信念，過去／現在／將來無論遭遇疾病／政治迫害／生活艱辛等各種情況，絕不尋求自殺來解脫。如有不測，必有嫁禍，包括車禍／溺水都不可信。除專制暴政別無他敵，特留此存照。

#我不自殺聲明

麻煩大家係FB/IG tag3個朋友再share出去！麻煩文宣整個我不自殺logo畀人轉FB/ IG icon!!!

希望作者 mon post

Tui!

time

黨鐵個到解釋得幾好 同外國文宣點解搞地鐵個陣可以參考吓

宣傳我大香港文化

好正

黎明來到要光復這香港
同行兒女為正義時代革命

9.8美領見
終極和理優

TIME落雨個解釋仲停留喺五年前雨革嗰期

光復香港話

原來自己英文差左咁多
有幾隻字都要查字典

各位關注民主自由的朋友：

我們是一群來自香港的示威者。
由六月初至今，反對[送中惡法]抗爭開始至今，已踏入第三個月。
過百萬位香港人多次以和平、理性、非暴力方式向政府表達我們的五個訴求。
更有7名義士的不惜犧牲自己，以死相諫，試圖喚醒當權者僅餘的良知。
可惜，在中國共產黨全面控制下的香港區政府堅拒回應市民的訴求，更借助香港警察的軍事力量，歪曲事實的假消息，無形的白色恐怖，意圖消滅所有示威者。

我們在此向獨裁政權表明，如此卑劣性之手段絕對無法令香港人退縮或認輸，直至答應廣大市民的五個訴求。

一、徹底撤回逃犯條例修訂
二、收回至今所有反送中抗爭之暴動定性
三、撤銷所有反送中抗爭者之控罪
四、成立獨立調查委員會，徹底追究警察濫暴
五、以行政命令解散立法會，立即實行真正的雙普選

香港當前面對的已經不只[送中惡法]的政治問題。

執法：
721元朗事件，831太子事件，刻意暴力攻擊示威者，濫捕。
警權之大，前所未見，己達至軍政府統治下的戒嚴狀態。

司法：
為達到中共維穩目標，公然遣背法律公平公正的原則。
不斷政治檢控示威者/區議員/立法會議員。

行政：
放仼警方使用過份武力，更加直接表明支持。
散播白色恐怖，打壓一齊反對聲音。

人道：
凌辱及暴力對待被捕人未，包括性暴力。
故意攻擊救援人員，阻止救援人員為傷者進行急救。

中共勢力已全面入侵香港，徹底違反《中英聯合聲明》所承諾的一國兩制。
解決當前的政治問題已不能令千瘡百孔的香港重回正軌，我們必須重新建設整個政府體制，實現民選政府。

為對抗如此醜惡的政權，香港人經歷了無數血與汗的洗禮，然而面前的高牆已非我們可以獨自打破。
所以，我們在在呼籲各支持民主自由的國家/組織/市民積極介入，以不同的方式協助香港對抗極權國家，或制裁支持極權的人士。

包括：
凍結個別人士在國外的資產，以經濟方式懲罰
禁止個別人士及其親屬入境，以外交方式懲罪
派員協助香港人籌組新民選政府
給予政治庇護/公民身份

不自由，毋寧死。香港人定必採取一切可行手段，使香港邁進成為民主、自由、公義的社會。
以上參考過往的宣言

[認真] 既然要國際支援，點解唔講出嚟？

唔知有冇用，但我覺得要向外國講出我地嘅要求同現況，有冇可能係星期日試吓？

我睇到時都

同水系

唔係個個接受到既

都唔需要其他人接受到

達到目的既就係好方法

Hands and feet use magic

好撚鐘意睇外國人去解釋/理解我地嘅語言
自己同手足講個陣唔覺得咁有意思咁特別 睇人地翻譯好搞笑

本人xxx，生性謹慎而樂觀開朗，身體健康，有堅強信念，過去／現在／將來無論遭遇疾病／政治迫害／生活艱辛等各種情況，絕不尋求自殺來解脫。如有不測，必有嫁禍，包括車禍／溺水都不可信。除專制暴政別無他敵，特留此存照。

#我不自殺聲明

麻煩大家係FB/IG tag3個朋友再share出去！麻煩文宣整個我不自殺logo畀人轉FB/ IG icon!!!

831 失蹤左幾多個？新屋嶺拉左幾多個？放左幾多個？

建議發起我不自殺聲明運動

好感動 整得好有心機

仲有食蕉、食煙

兄弟如手足，老婆如衣服。
某程度係傳統封閉父系社會既概念

真香港人先會知

老豆搵仔

Hk linguist 好波

Times都算幫到盡 冇譯埋狗屋
如果唔係比鬼佬睇到唔係咁好

落雨唔係遮cam咩重有直昇機

正

其實係咪同佢地話我地甲由一樣

呢d 先係香港文化， 教統局你去奶春啦

好撚啜核

有埋拼音豬😚

依家男女義士都係我地手足喎

外國黎講算跟得好貼

作為美國媒體點解無呢句
美軍來了我帶路 Mei Gwan Loi Liu Ngo Daai Lou ( This way, Sir! )

屌
爆出

我知，純粹講手足個概念點來者

犀利

好勁

火魔法 fire magic refers to bombs

幫推
未爛未拆 咁樣入！
[制裁黨鐵] 低調跳閘方法 必定通關

每日任務：
1. 抵制支持「邪惡」「無良」的商店，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶、減少八達通
2. 安全情況下跳閘，免費搭港鐵
3. 夜晚十點吶喊！！！
4. 做運動，身體健康，鬥長命
4. 每日一個post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest
#FreeHongKong #HongKongProtests #Chinazi
Twitter 共識頻道
5. 不要說推，試著copy and paste呢段嘢
6. 保持獨立思考，分析能力level up，抵抗fake news/ rumour

每星期任務：
1. 罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 做孝子救港，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 去連儂牆貼3張文宣

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股
2. MPF都買美股
3. 搵多幾個人參與
或者做唔足，但我會堅持到尾，Best effort，你呢？
Version 2019.09.06

跟得咁撚貼

仲有食糖水

係
人地咁樣出都幾得意 比外國人知點解

其實英文都有叫警察做 “dogs” （我喺多倫多未聽過，可能係美國先用）

眼瞓記錯亂寫，係 pigs 唔係 dogs

噴緊椒咁危急仲會唔會講暗語

School pick-up

光復香港話 !! 有香港話就有香港人 !!

Feel others’ pain

好波

Communist Party Rail

Love 香港話 !! 有香港話就有香港人 !!

留名學野

你係hilary leung?

勁

D 粵拼好準確

No, but same last name ...

發揚光大

遲D開個 wikipedia page

勁似細個睇警匪片

如果係擋椒擋彈我又真係唔會嗌落雨
係得有需要嗰陣先話落雨

唔知點解第一次聽就明
可能係個context太fit

She's not on our side. She thinks setting barricades is reckless

仲有光系

手足呢個就唔係新字
不過睇外國人理解就會覺得好特別
其他暗號又係
就咁譯係唔會明
不過落場一兩次就會get到

見到手足個意思喺街差啲喊出黎

機場應該要日日去啦 等班狗自閹都好

廣東話

sleepingdog

落雨係防cam多啲喎

今日，請你做返自己，脫下裝備、口罩、Blackbloc 。

- 警狗唔警示威者❌
- 警狗最驚分唔撚到示威者✅
比人查身份證就少不免
如果佢要濫捕，就連埋真遊客一齊捕。一個唔覺意拉到個戰鬥民族、或者美國公民。真.攬.炒！

中途邊架車冇咗咁點算？咁你平時放工嘅時候冇咗架車又點算？ 同樣道理。你咪當自己去完旅行返理，冇車返屋企咁囉。一係轉車，一係繼續等，一係叫的士。做返一個遊客做嘅野。

其實和理非 好簡單，唔駛稿唔駛攻略。準時，搭巴士入到機場，入到機場再排隊搭去東涌，去到東涌就排隊入返機場...搭得幾多搭幾多。唔好停留，唔好理人，做返自己。

代入返角色... 你去旅行會唔會同3唔識7嘅人集合？ 會唔會同人喊口號？最理想嘅情境就係907 好多人而大家都唔知道邊個係自己人、邊個係遊客、邊個係狗。

做港豬 做車手 有耐性就得。第一次搭 / 第一次 駛過塞唔到唔緊要，唔使急，最緊要安全。再搭多次/ 駛多次。無限抽插 青嶼幹線 同 巴士線。唔好停，唔好留。

今日大家千祈千祈 唔好行，因為正常港豬係唔會行路咁傻豬豬。

狗仔查ID，就比佢慢慢查到個飽。⚠️今日記得慎防散水撚，Mon Post 狗搜車搜人都搞唔掂，就會出嚟吹風玩分化玩散水。記著！港豬係唔使散水㗎，你去完旅行會唔會諗散水？⚠️

攻略：最返隻叻叻港豬一日。香港人 加油。光復香港，時代革命。

「集思廣益」
100個去機場巴士站的理由
1. 我係巴士龍友，入黎係影巴士嘅
2. 我係飛機龍友，入黎係影飛機嘅
3. 去一場想唔去就唔去嘅旅行
4. 我想去玩室內高爾夫球
5. 我想去萬豪食自助餐
6.我想去昅因航空姐😍
7.拎機場免稅品
8.見工
9.我想欣賞玫瑰園計劃既成果
10. 買手信
11.機場空氣好過市區
12.去打卡影相
13.唔洗入迪士尼都買到迪士尼樂園精品
14. 我係鐵粉，要研究機場快線列車
15.上錯巴士去機場
16諗住溝空姐/空少
17.玩交友App識咗個機師
18訓過龍唔記得落車
19搭錯車，我要去東涌
20出咗門口先發現張機票付款唔成功，冇出到
21比人呃咗嚟接劉德華機，依家走
22人地話今日有錢派，比人呃咗
23我男/女朋友同我分手，佢話今日離開香港
24想同隻沙田精神號影相
25Regal 食 Lunch/HighTea
25送機
27參觀港珠澳橋，好宏偉
28原本想去港珠澳大橋，搭過站，要搭返轉頭，順便黎機場參觀。
29去博覽館睇下有咩展覽 順便參觀機場
30我想溝外國遊客
31 有嘢做要訪問遊客
32釣魚
33失戀出來吹吹風
34 準備去thailand 做個spa
35上次跌左嘢 去失物認領處睇下有無執到
36我做緊全港M記價格分析
37儲緊全港無印購物單
38想去機場睇日落
39冇帶門匙入嚟搵屋企人攞
40買哈利波波精品
41睇下T1工程進度
42T2就拆我唔捨得
43想去澳門 在機場轉車到港珠澳口岸
44同男/女朋友嗌交，去機場呃佢睇佢會唔會追返上嚟
45睇錯以為今日飛
46去機場12蚊店掃貨
47遊巴士河
48食 Popeye 雞
49想追明星 影相
50想食burger king, 係機場食特別滋味

朋友係青馬做收費員，代朋友post

1.每位收費員開站果時都有1500做銀頭
2.收1000蚊必需登記車牌及通知控制室
3.收完錢要入布袋然後掉入有入冇出既夾萬
4.每個收費站開啟時間係45-105分鐘
5.衝站靠收費員親眼睇到車牌先可以罰錢（睇唔到要自己比）<< 唔建議連累職員
6.交更時間有3個 早上6 下午3 晚上11
7.控制室睇橋情況既CCTV要手動再拉近先睇到車牌（好撚慢）
8.係青馬管制區死火，青馬會派人黎幫你拖車（但可以自己叫拖車）
9.話冇錢比會叫你掉頭（唔洗比錢）

落雨錯
不過你問和理非都未必知曬d term

正

做人要有公關！文宣不能少！
連儂牆要人！

8/9 美領事館

衛城長久戰，全民都抗爭；
拖垮邪惡、打倒腐敗；

每日任務：
1. 抵制支持「邪惡」「無良」的商店，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶、減少八達通
2. 安全情況下跳閘，免費搭港鐵
3. 夜晚十點吶喊！！！
4. 做運動，身體健康，鬥長命
4. 每日一post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest #Chinazi
#FreeHongKong #HongKongProtests
Twitter 共識頻道
5. 不要說推，試著copy and paste呢段嘢
6. 保持獨立思考，分析能力level up，抵抗fake news/ rumour ，五毛分化post

每星期任務：
1. 罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 做孝子救港，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 去連儂牆貼3張文宣

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股
2. MPF都買美股
3. 搵多幾個人參與
或者做唔足，但我會堅持到尾，Best effort，你呢？
Version 2019.09.07

Tui

We need a international discussion forum, cuz the world is watching.

土系係咩？

因為香港人醒目

磚雨

Harry Potter

總之落雨就要開遮

屌 講哂比外人知

係借喻
兄弟如手足

借代係用部分代表整體
比如 綠衫、藍衫、白衫

接放學 Zeep Fong Hok

我知係粵拼

但英文Jeep會比較準d

黨鐵 Daung Teet (“Communist Party Rail”)
Ever since it started shuttering train stations closest to protest sites, the city’s subway operator has been accused by protestors of siding with the police, who in turn are seen as an arm of the Beijing-backed government. Protesters have responded by vandalizing stations, destroying equipment such as ticket machines, and referring to the Mass Transit Railway (MTR) with this derogatory term, which rhymes with the actual name of the MTR in Cantonese.

連TIMES都知點解黨鐵比牛撞，係黨鐵自己唔知

跟得咁貼

笑到仆街 香港文化

仲要俾毅進仔呢d冇腦生物知
on99

留名學嘢

唔好講土系，外國人好憎人玩屎，佢地寧願你用汽油彈

我記得土系係磚雨
屎係屎系，獨立一個系嚟

毅進仔唔識英文

狗 dog

means police